蘋果：政府為迫泛民盡快通過國歌法 決定將產假法案當「人質」

據報，政府有意將《國歌法》二讀辯論排在有關延長法定產假的《2019年僱傭（修訂）條例草案》前，客觀效果是威脅民主派要先通過《國歌法》，泛民批評林鄭「政治凌駕民生、真正攬炒之母」

目前距離立法會會期完結只剩兩個多月，法案如果未能及時通過，將會失效。張建宗呼籲，立法會抓緊時間，按建議在餘下任期處理立法程序。

公民黨立法會議員譚文豪回覆《蘋果》時批評林鄭政府用政治凌駕民生，是真正「攬炒之母」，斥政府將《國歌法》排在延長產假法案前審議，如同將延長產假的法案當成「人質」，脅迫民主派一定要盡快通過《國歌法》，如此做法香港市民一定看在眼內。

詳情 :

依次又考驗泛民決心，議會攬炒最佳例子
利申你反對產假法案都不割

產假都唔係咁多人care

+1 FB IG 冇人講

射個下本身預咗有多4 個禮拜產假㗎？

咁嘅環境仲生仔
一係唔小心一係駁上樓

請個AL都搞點既野

香港人唔習慣爭取應得權利

冇左都唔大反應

唔講都唔知仲有搞緊
咁多年都冇
我相信黃色媽媽唔會為左多少少產假就希望國歌法過

藍色呀?WFC

去Babycondom 睇下🤣

唔放囉

你講錯左樣野
藍色媽：我當年大住肚都返工呀

唔生仔會劣幣驅逐良幣!

產假wfc

而定啲後生真係唔捱得 想當年我大住個肚返工 生完第二日咪又係咁返工

家*

有聲

支那中國係鵪鶉,國咩歌法吖,直接23條嘛.
你唔23條都係會被歐美百國聯軍搞硬嘅啦.

咁要睇果排有冇好多疑似媽媽請野⋯

又或者有個媽媽登頭版廣告🤣

Push

同時考驗我地文宣夠唔夠穩住淺黃軍心

利申唔割

冚家產假

責任係政府到

威脅條撚咩 未生仔果班全部2-4x歲